162484
9566
Hai Bà Trưng là Trưng Trắc và Trưng Nhị có lẽ là những người phụ nữ đại diện cho toàn bộ phụ nữ Việt Nam từ trước đến nay cho tinh thần bất khuất, dũng cảm, vì nước quên mình. Hai Bà Trưng tuy xuất thân là phụ nữ (xã hội thời bấy giờ còn trọng nam khinh nữ) đã đứng dậy kêu gọi quần hùng, lãnh đạo nhân dân ta chống lại quân thù nhằm giữ yên độc lập dân tộc. Tuy thất bại, nhưng hai bà mãi mãi là tấm gương sáng cho tất cả những thành phần yêu nước của dân tộc Việt Nam. Quyển truyện tranh này có hình vẽ minh họa sống động giúp cho người đọc đỡ nhàm chán phù hợp với mọi lứa tuổi từ thiếu nhi tới người trưởng thành.
5
356759
2015-03-02 15:53:07
--------------------------
49697
9566
lịch sử Việt Nam  là một quá trình dài , gắn liền dựng nước đi đôi với giữ nước.  Tập truyện tranh đã giúp cho tôi hiểu hơn về lịch nước nhà, thấy được tinh thần kiên cường bất khuất chống giặc ngoai xâm, bảo vệ tổ quốc. tinh thần yêu nước của dân tộc ta.
Hai bà Trưng mặc dù là những người phụ nữ, nhưng lòng căm thù giặc  vì  đã giết chồng bà và nhân dân, bà đã đứng lên thay chồng đánh giặc, cứu nước, Mặc dù không dành được thắng lợi và hai bà đã hy sinh, nhưng chúng ta vẫn phải ca ngợi hai bà .
3
78790
2012-12-09 12:26:43
--------------------------
